{"name":"Animais Selvagens","description":"Embarque em uma aventura selvagem com Safari Júnior! Nosso site é um playground educativo onde as crianças podem aprender sobre animais selvagens através de jogos interativos, cartões de memorização e atividades de perguntas e respostas. Explore habitats, descubra fatos fascinantes sobre espécies exóticas e entenda a importância da conservação animal","slug":"animais_selvagens","items":[{"difficulty":"Fácil","question":"Que animal é famoso por suas listras pretas e brancas?","answer":"Zebra","option1":"Zebra","option2":"Canguru","option3":"Tartaruga","option4":"Tigre"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual animal pode voar e também é conhecido por sua beleza?","answer":"Beija-flor","option1":"Crocodilo","option2":"Beija-flor","option3":"Morcego","option4":"Hiena"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais pode subir em árvores?","answer":"Macaco","option1":"Tubarão","option2":"Macaco","option3":"Elefante","option4":"Pinguim"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que animal é conhecido por sua lenta movimentação?","answer":"Preguiça","option1":"Preguiça","option2":"Tubarão","option3":"Leão","option4":"Crocodilo"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que animal é famoso por construir represas?","answer":"Castor","option1":"Castor","option2":"Tigre","option3":"Leão","option4":"Preguiça"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual animal é conhecido por mudar de cor?","answer":"Camaleão","option1":"Beija-flor","option2":"Camaleão","option3":"Pinguim","option4":"Tubarão"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é conhecido por viver no Polo Norte?","answer":"Urso Polar","option1":"Urso Polar","option2":"Macaco","option3":"Zebra","option4":"Elefante"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual animal é conhecido por rir?","answer":"Hiena","option1":"Cobra","option2":"Hiena","option3":"Castor","option4":"Tigre"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que animal é conhecido por viver em uma colônia subterrânea?","answer":"Toupeira","option1":"Beija-flor","option2":"Toupeira","option3":"Tubarão","option4":"Zebra"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais pode deslizar mas não pode voar?","answer":"Pinguim","option1":"Pinguim","option2":"Tigre","option3":"Hiena","option4":"Coelho"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que animal é conhecido por ser um excelente caçador noturno?","answer":"Coruja","option1":"Coruja","option2":"Preguiça","option3":"Castor","option4":"Zebra"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que animal é famoso por viver no deserto?","answer":"Camelo","option1":"Camelo","option2":"Castor","option3":"Morcego","option4":"Urso Polar"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é conhecido por viver na Austrália?","answer":"Canguru","option1":"Canguru","option2":"Tubarão","option3":"Elefante","option4":"Macaco"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que animal é conhecido por ser o maior mamífero terrestre?","answer":"Elefante","option1":"Elefante","option2":"Zebra","option3":"Hiena","option4":"Coelho"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que animal vive em um cardume?","answer":"Peixe","option1":"Peixe","option2":"Pinguim","option3":"Macaco","option4":"Tigre"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual animal é conhecido por fazer um som que se assemelha a um ribbit?","answer":"Sapo","option1":"Sapo","option2":"Canguru","option3":"Urso Polar","option4":"Hiena"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que animal é conhecido por viver em um formigueiro?","answer":"Tamanduá","option1":"Tamanduá","option2":"Castor","option3":"Zebra","option4":"Tubarão"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual animal é conhecido por ter uma juba?","answer":"Leão","option1":"Leão","option2":"Castor","option3":"Sapo","option4":"Peixe"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais tem escamas?","answer":"Cobra","option1":"Cobra","option2":"Coelho","option3":"Elefante","option4":"Pinguim"},{"difficulty":"Fácil","question":"Que animal é conhecido por ser muito pequeno e voar rapidamente?","answer":"Beija-flor","option1":"Beija-flor","option2":"Hiena","option3":"Elefante","option4":"Leopardo"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por usar ferramentas, como pedras, para quebrar cascas?","answer":"Corvo","option1":"Corvo","option2":"Ganso Canadense","option3":"Urso","option4":"Sapo"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual animal é conhecido por ter um padrão único de manchas, semelhante a uma impressão digital humana?","answer":"Girafa","option1":"Girafa","option2":"Estrela-do-mar","option3":"Lobo","option4":"Elefante"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por construir a maior estrutura feita por um ser vivo, visível até do espaço?","answer":"Coral","option1":"Tartaruga","option2":"Coral","option3":"Zebra","option4":"Escorpião"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por poder girar a cabeça em até 270 graus?","answer":"Coruja","option1":"Pinguim","option2":"Urso","option3":"Coruja","option4":"Peixe-palhaço"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais pode soltar um de seus membros para escapar de predadores?","answer":"Lagarto","option1":"Lagarto","option2":"Ganso Canadense","option3":"Guepardo","option4":"Sapo"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é conhecido por ter um bico em forma de espada?","answer":"Espadarte","option1":"Espadarte","option2":"Peixe-palhaço","option3":"Lobo","option4":"Corvo"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por viver em altitudes elevadas, como no Himalaia?","answer":"Leopardo-das-neves","option1":"Leopardo-das-neves","option2":"Urso","option3":"Escorpião","option4":"Peixe"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual animal é conhecido por ser um dos mais antigos da Terra?","answer":"Crocodilo","option1":"Crocodilo","option2":"Coruja","option3":"Lobo","option4":"Lagarto"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por ter a língua mais longa em relação ao tamanho do corpo?","answer":"Camaleão","option1":"Camaleão","option2":"Girafa","option3":"Lagarto","option4":"Guepardo"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é conhecido por usar ultrassons para se comunicar?","answer":"Morcego","option1":"Morcego","option2":"Leão","option3":"Estrela-do-mar","option4":"Elefante"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por ser capaz de voar debaixo d'água?","answer":"Arraia","option1":"Lagarto","option2":"Arraia","option3":"Morcego","option4":"Leopardo-das-neves"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual animal tem a maior envergadura de asas?","answer":"Albatroz","option1":"Albatroz","option2":"Pinguim","option3":"Corvo","option4":"Morcego"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por ter a habilidade de abrir ostras e mariscos com um martelo de pedra?","answer":"Lontra-do-mar","option1":"Lontra-do-mar","option2":"Albatroz","option3":"Leopardo-das-neves","option4":"Lobo"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual animal é conhecido por ter o melhor olfato entre os mamíferos?","answer":"Urso","option1":"Urso","option2":"Polvo","option3":"Bonobo","option4":"Coruja"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais pode viver tanto em água salgada quanto em água doce?","answer":"Tubarão-touro","option1":"Tubarão-touro","option2":"Corvo","option3":"Albatroz","option4":"Caracol"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por ter o maior cérebro entre os invertebrados?","answer":"Polvo","option1":"Polvo","option2":"Urso","option3":"Arraia","option4":"Bonobo"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é conhecido por viver em grandes colônias no subterrâneo?","answer":"Tatu","option1":"Tatu","option2":"Espadarte","option3":"Girafa","option4":"Lontra-do-mar"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por construir represas nos rios?","answer":"Castor","option1":"Castor","option2":"Polvo","option3":"Lobo","option4":"Tubarão-touro"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual animal é conhecido por ter o melhor senso de direção durante a migração?","answer":"Pomba","option1":"Pomba","option2":"Urso","option3":"Bonobo","option4":"Tatu"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por ser o mais pesado voador?","answer":"Cisne","option1":"Cisne","option2":"Albatroz","option3":"Morcego","option4":"Lontra-do-mar"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por viver em ambientes extremos como fontes termais e vulcões submarinos?","answer":"Verme tubícola gigante","option1":"Verme tubícola gigante","option2":"Tatu","option3":"Cisne","option4":"Iguana"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual animal é conhecido por ter uma simbiose com um tipo de fungo, cultivando-o em sua colônia?","answer":"Formiga cortadeira","option1":"Formiga cortadeira","option2":"Castor","option3":"Polvo","option4":"Pomba"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais tem dentes que nunca param de crescer?","answer":"Capivara","option1":"Capivara","option2":"Iguana","option3":"Lontra-do-mar","option4":"Cisne"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por ter um padrão de sono polifásico, dormindo várias vezes ao dia?","answer":"Girafa","option1":"Girafa","option2":"Verme tubícola gigante","option3":"Capivara","option4":"Pomba"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é conhecido por ser o mais alto do mundo?","answer":"Girafa","option1":"Girafa","option2":"Iguana","option3":"Formiga cortadeira","option4":"Castor"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual animal é conhecido por ter um modo de locomoção único chamado galope oblíquo?","answer":"Guepardo","option1":"Guepardo","option2":"Pomba","option3":"Capivara","option4":"Verme tubícola gigante"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que animal marinho é conhecido por ter um sistema nervoso distribuído e não um cérebro central?","answer":"Água-viva","option1":"Água-viva","option2":"Baleia","option3":"Tubarão","option4":"Polvo"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual animal é conhecido por praticar a brachiação, um método de locomoção em árvores?","answer":"Gibão","option1":"Gibão","option2":"Orangotango","option3":"Gorila","option4":"Chimpanzé"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que animal detém o recorde de maior profundidade de mergulho entre os mamíferos?","answer":"Cachalote","option1":"Cachalote","option2":"Baleia Azul","option3":"Leão-marinho","option4":"Foca"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é conhecido por ser um marsupial?","answer":"Coala","option1":"Coala","option2":"Panda","option3":"Urso Polar","option4":"Lince"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual animal tem células especializadas chamadas cromatóforos que lhe permitem mudar de cor?","answer":"Camaleão","option1":"Camaleão","option2":"Tigre","option3":"Águia","option4":"Elefante"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que animal é conhecido por ter o maior número de vértebras no pescoço, mesmo número que um humano?","answer":"Girafa","option1":"Girafa","option2":"Rinoceronte","option3":"Guepardo","option4":"Tatu"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é capaz de autotomia, o ato de se auto-amputar para escapar de predadores?","answer":"Lagarto da cauda azul","option1":"Lagarto da cauda azul","option2":"Capivara","option3":"Coala","option4":"Pomba"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que animal tem uma língua que é na verdade um apêndice muscular chamado radula?","answer":"Lesma","option1":"Lesma","option2":"Formiga","option3":"Camaleão","option4":"Gibão"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um peixe cartilaginoso?","answer":"Tubarão","option1":"Tubarão","option2":"Atum","option3":"Salmão","option4":"Carpa"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais apresenta o fenômeno de gigantismo abissal?","answer":"Isópode gigante","option1":"Isópode gigante","option2":"Baleia Azul","option3":"Cachalote","option4":"Tubarão Branco"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que animal tem um órgão especializado chamado de jacobsen para analisar odores?","answer":"Cobra","option1":"Cobra","option2":"Coala","option3":"Gorila","option4":"Rinoceronte"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual animal é conhecido por seu comportamento de limpeza mutualística, ajudando outros animais a se livrarem de parasitas?","answer":"Peixe-palhaço","option1":"Peixe-palhaço","option2":"Baleia","option3":"Atum","option4":"Tartaruga"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um monotreme, ou seja, um mamífero que põe ovos?","answer":"Ornitorrinco","option1":"Ornitorrinco","option2":"Coala","option3":"Canguru","option4":"Dingo"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual animal é conhecido por ser um dos mais venenosos do mundo e vive em águas australianas?","answer":"Peixe-pedra","option1":"Peixe-pedra","option2":"Tubarão Branco","option3":"Barracuda","option4":"Polvo-de-anéis-azuis"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que animal é conhecido por utilizar uma estratégia de caça chamada cavalo de Troia, enganando suas presas?","answer":"Peixe-pescador","option1":"Peixe-pescador","option2":"Tubarão","option3":"Golfinho","option4":"Baleia Orca"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é conhecido por ter uma visão em 360 graus?","answer":"Camarão-mantis","option1":"Camarão-mantis","option2":"Peixe-palhaço","option3":"Cobra","option4":"Ornitorrinco"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que animal marinho é conhecido por sua bioluminescência?","answer":"Água-viva luminosa","option1":"Água-viva luminosa","option2":"Peixe-pedra","option3":"Peixe-pescador","option4":"Barracuda"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual animal tem um órgão sensorial especializado chamado ampolas de Lorenzini?","answer":"Tubarão","option1":"Tubarão","option2":"Camarão-mantis","option3":"Peixe-palhaço","option4":"Água-viva"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que animal é conhecido por construir complexas cidades subterrâneas com ventilação e câmaras múltiplas?","answer":"Rato-toupeira-pelado","option1":"Rato-toupeira-pelado","option2":"Coiote","option3":"Hiena","option4":"Cobra"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais pode regenerar não apenas sua cauda, mas também outros órgãos internos?","answer":"Axolote","option1":"Axolote","option2":"Peixe-pescador","option3":"Rato-toupeira-pelado","option4":"Lagarto da cauda azul"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual animal marinho usa jatos de água para se movimentar?","answer":"Lula","option1":"Lula","option2":"Peixe-boi","option3":"Arraia","option4":"Tubarão-martelo"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que animal tem um terceiro olho parietal, usado para detectar mudanças na luminosidade?","answer":"Lagarto de Tuatara","option1":"Lagarto de Tuatara","option2":"Morcego","option3":"Raposa do Ártico","option4":"Urso-polar"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o animal mais rápido do mundo em voo horizontal?","answer":"Andorinhão-preto","option1":"Andorinhão-preto","option2":"Falcão-peregrino","option3":"Águia-real","option4":"Pardal"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que animal tem uma mandíbula tão forte que pode quebrar o vidro de um aquário?","answer":"Peixe-piranha","option1":"Peixe-piranha","option2":"Peixe-palhaço","option3":"Tubarão-martelo","option4":"Peixe-dourado"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual desses animais não possui glóbulos vermelhos no sangue?","answer":"Polvo","option1":"Polvo","option2":"Baleia","option3":"Cachalote","option4":"Tartaruga-marinha"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que animal é capaz de entrar em um estado de torpor para sobreviver a condições extremas?","answer":"Musaranho","option1":"Musaranho","option2":"Urso","option3":"Castor","option4":"Coelho"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual animal é conhecido por usar eletrolocalização para caçar?","answer":"Ornitorrinco","option1":"Ornitorrinco","option2":"Tubarão","option3":"Morcego","option4":"Águia"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais pode andar sob a água usando suas nadadeiras peitorais?","answer":"Peixe-morcego","option1":"Peixe-morcego","option2":"Salmão","option3":"Polvo","option4":"Baleia"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual animal é conhecido por viver em altitudes mais elevadas que qualquer outro mamífero terrestre?","answer":"Iaque","option1":"Iaque","option2":"Lince","option3":"Coiote","option4":"Morcego"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais pode viver sem água por um período prolongado ao metabolizar gordura em seu corpo?","answer":"Camelo","option1":"Camelo","option2":"Coala","option3":"Urso-polar","option4":"Ornitorrinco"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por usar ferramentas, como pedras, para quebrar cascas?","answer":"Corvo","option1":"Corvo","option2":"Ganso Canadense","option3":"Urso","option4":"Sapo"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual animal é conhecido por ter um padrão único de manchas, semelhante a uma impressão digital humana?","answer":"Girafa","option1":"Girafa","option2":"Estrela-do-mar","option3":"Lobo","option4":"Elefante"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por construir a maior estrutura feita por um ser vivo, visível até do espaço?","answer":"Coral","option1":"Tartaruga","option2":"Coral","option3":"Zebra","option4":"Escorpião"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por viver em altitudes elevadas, como no Himalaia?","answer":"Leopardo-das-neves","option1":"Leopardo-das-neves","option2":"Urso","option3":"Escorpião","option4":"Peixe"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual animal é conhecido por ter uma simbiose com um tipo de fungo, cultivando-o em sua colônia?","answer":"Formiga cortadeira","option1":"Formiga cortadeira","option2":"Castor","option3":"Polvo","option4":"Pomba"},{"difficulty":"Médio","question":"Que animal é conhecido por ter um padrão de sono polifásico, dormindo várias vezes ao dia?","answer":"Girafa","option1":"Girafa","option2":"Verme tubícola gigante","option3":"Capivara","option4":"Pomba"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual animal é conhecido por praticar a brachiação, um método de locomoção em árvores?","answer":"Gibão","option1":"Gibão","option2":"Orangotango","option3":"Gorila","option4":"Chimpanzé"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que animal é conhecido por ter o maior número de vértebras no pescoço, mesmo número que um humano?","answer":"Girafa","option1":"Girafa","option2":"Rinoceronte","option3":"Guepardo","option4":"Tatu"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é capaz de autotomia, o ato de se auto-amputar para escapar de predadores?","answer":"Lagarto da cauda azul","option1":"Lagarto da cauda azul","option2":"Capivara","option3":"Coala","option4":"Pomba"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual animal é conhecido por seu comportamento de limpeza mutualística, ajudando outros animais a se livrarem de parasitas?","answer":"Peixe-palhaço","option1":"Peixe-palhaço","option2":"Baleia","option3":"Atum","option4":"Tartaruga"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um monotreme, ou seja, um mamífero que põe ovos?","answer":"Ornitorrinco","option1":"Ornitorrinco","option2":"Coala","option3":"Canguru","option4":"Dingo"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que animal é conhecido por utilizar uma estratégia de caça chamada cavalo de Troia, enganando suas presas?","answer":"Peixe-pescador","option1":"Peixe-pescador","option2":"Tubarão","option3":"Golfinho","option4":"Baleia Orca"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais pode regenerar não apenas sua cauda, mas também outros órgãos internos?","answer":"Axolote","option1":"Axolote","option2":"Peixe-pescador","option3":"Rato-toupeira-pelado","option4":"Lagarto da cauda azul"},{"difficulty":"Difícil","question":"Que animal tem um terceiro olho parietal, usado para detectar mudanças na luminosidade?","answer":"Lagarto de Tuatara","option1":"Lagarto de Tuatara","option2":"Morcego","option3":"Raposa do Ártico","option4":"Urso-polar"}]}